Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (47)，歡迎問NOP/新手請睇下#1-3

「10月10更新，11代Intel新機」

新手開post，有錯請屌
呢到主要討論：
1)Notebook資訊
2)解答買notebook問題 (例如保養問題, specs)
3)香港/網購Notebook推薦
etc.

麻煩睇1-5先，Thanks

唔會阻止你純討論，但其他人未必Like同避免大家鬧交，所以呢到禁支那機，支寶/京東！

——

1）
推薦型號：

(只有比較出名，大路嘅型號)
(型號未必個個人都啱，只係比你哋參考下)
(冇Lenovo，冇支那機！)

！！！每個型號嘅規格都會有唔同！！！

！！！價錢分類以外國價錢為參考，少部分為香港！！！

Intel (11th G系/10th H系)

Intel 11Gen Tiger-lake 將會更新！

文書：

<$6000 ：Swift 3
<$10000 ：Swift 5 2020，Zenbook 14（UX435系列），Modern 系列
>$10000 : XPS 系列，Zenbook 15 / Pro 15，Zenbook 14（UX435），Prestige 系列，Stealth 15m

Gaming：

<$8000 ：請睇AMD
<$11000 ：MSI GL/GP系列，Helios 300，Omen 15 2020
>$11000 ：MSI GE/GT系列，ROG M15/S系列，Eluktronics Max-15/17，Aorus G系列，Aero 系列

Creator：

>$10000 ：Creator 系列，Proart Studiobook 系列，ConceptD 系列，Aero 系列，Stealth 15m

AMD（4000 series）

以下都係AMD Version，會同Intel有出入！

文書：

<$6000 ：Swift 3，Vivobook S14
<$10000 ：Modern 14 B4M，Vivobook Flip 14，Zenbook 14（UM425），Envy x360
>$10000 ：/

Gaming：

<$8000 ：Nitro 5，Tuf A15
<$11000 ：TUF A15/17，Bravo 15/17，Eluktronics RP15/17，Omen 15 2020
>$11000 ：ROG G14，Alpha 15，XMG Core 15

CPU Level (殘體字！)
只供參考

Copy from HKEPC

——

2）
平價區（～$4000）
價錢反映質素，只適合簡單文書

Celeron：
Vivobook E410 ($3000首選)

i3 ：
Inspiron 5493/5593，Vostro 3490

i5 ：
Vostro 3590，Inspiron 5493

——

3）
唔知自己需求？可以睇下啲片
(只供參考）

1.

2.

3.

4.

——

4）
可靠網購網站：Amazon/ASUS Website/Dell US

係Amazon買，記得揀Sold By Amazon！避免買Amazon其他舖(e.g. HIDevolution)

香港保養：
(詳細睇#2 / 置頂)

網購得ASUS，Dell & Gigabyte有全球保(包括香港)！

——

5）
-你有問題，唔知點揀，可以問

-麻煩問之前有啲Google/YouTube 有嘅資訊就搵咗先(e.g. GPU Performance)

-打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.
比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

打機：麻煩比埋Game名，e.g. LOL/R6/AC......，唔同Game嘅硬件需求可以好大分別！

過一日都冇巴打覆你嘅，就再推一推～～

網購香港保養提醒！

因為冇人睇#1

Acer: 冇**

ASUS: Sold by amazon 等可靠銷售商*，有1年香港保^（Global)

Dell: Dell US官網買有，自己加錢轉Premier 國際保養Plan （Global)

Gigabyte: 只限Sold by amazon ，有1年香港保^（Global)，條款Gigabyte 官網有寫

HP: 冇**

MSI: 冇**

* 可靠銷售商：Amazon US,UK (Sold by amazon) / ASUS Official websites / Dell US

**冇: 指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法）

^(香港購買嘅行貨為兩年)

！！一切以維修中心/代理為準，以上只是綜合師兄經驗/查詢代理/產品官網！！

注意以下舖頭/網站：

HIDevolution (Amazon)信唔過，換件，冇全球保！

Bestbuy 冇香港保

——

外國火牛買到返黎唔啱插，點算好？
-出深水埗配米奇頭嘅英式三腳插頭線，再駁返去跟機變壓器

-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

——

外國網購，Window轉中文教學

——

AMD Laptop With 100%sRGB Mon:

——

~Gaming機 宜家/呢一刻可以放心買，除非你有無限嘅耐性/部機未夠期
1)11代H系下年Q1/2
2)RTX3000 mobile 下年Q1/2
(3000系以Notebook硬件限制，一定冇Desktop咁大進步) ~

其實7k 可以考慮um 425
不過得新蛋有

都得嘅，個價吸引，7K有4700U+16GB Ram+1TB SSD，但要考慮冇保呢個問題，電子白癡/唔想煩就真係唔洗考慮

同埋中資

就prime day
希望有貨

我amazon前後用左兩個完全唔同資料既account買Helios300
兩次都比佢lock account仲要比埋資料都unlock唔到
話我有unusual activity
屌喇星依家叫我等佢48hrs update我

BtwHelios 300 i7 512gb ssd $1179usd
Prime day會唔會有更好選擇？

（前提係佢比我買）

雖然over budget,但都想知
swift 5同Vivobook S14 / Modern 14 B4M
邊部好，又或者性能差幾多

都冇其他揀，一落就A15，一上就起碼13K

BTW Helios 300係我就會係返香港買，如果你係買喺香港用，唔好慳嗰$1000

同spec 我見香港賣緊萬2
Amazon 9300

Swift 5就Intel，performance 都差啲，但個mon就正啲同有Touch，加埋有TB3

如果你落去睇實機，接受到個mon嘅話，純粹睇CP、performance、夠用 就Vivobook / modern 好啲

實價10300-10700，唔好齋睇show嗰個price/

多2年保同1TB HDD

喺邊度買會有呢個offer?

SSP腦場 明X / 科X

留名

留名, 跟進

到時prime day如果冇貨又要搵過部都唔知買邊部好

其實razer嘅laptop買唔買過？幾仲意佢個樣

新Post留名
11Gen 嘅Zenbook 出咗行貨價未？

你比資料佢verify返credit card就okay
上年black friday試過

想買又輕又薄既note book，14吋或樓下
用途係文書處理，主要用word,ppt,pdf
間中睇下YouTube
用type c充電，唔想帶好大舊既差電器
budget 大概5千到6千都ok
各位ching 有冇推薦，thx

鬼兄 ，A15 香港家AMazon 買 好

Razer 不了

未

要輕薄又PD，加Budget啦

Amazon 買好啲

咁有冇邊部推介

快啲prime day

衰係邊？？

我都想係prime day買部a15 希望到時有貨

見到ux425 i7版amazon賣$900 USD, ryzen版香港賣$7000 好似香港好啲
但係再research就見到原來無得expand ram
有無類似ux425又可以expand ram既機推介？

仲有三日

衰保養、performance & 散熱

7100左右 UM425 Ryzen 5

冇㗎喎，呢啲輕薄機一定冇得加

請問 (R7 4700U版) VivoBook Flip 14 嘅性能會唔會差過 Zenbook 14（UM425）好多?
VivoBook Flip 功能上吸引我好多, 但唔知性能得唔得

補番 Amazon link
VivoBook Flip 14
Zenbook 14（UM425）

美馬用美金定港紙俾抵d?

我經驗用usd 抵d

有冇邊部文書機可以開模擬器掛下手機game順架？平平地

唔打機, 平時OFFICE用, 要出去PRESENTATION, 工作需要會RUN 一兩隻VM
想搵部輕身D (1KG左右) 有 HDMI, 電量長氣一D, 用到USB-C叉電

唔要ACER/M$....
SAMSUNG BOOK ION 呢部你地點睇?

zenbook 14個screenpad係咪好唔實際得個樣？買左返黎唔知點先運用到，平時長用mouse好似真係唔係好用得著

發現新 zenbook flip 系列好靚仔

prestige 14
/ 等UX435 UL / Swift 5 2020

部部都得㗎，睇你會開幾多個啫

兩部又唔係Sold by amazon，部flip又唔係Ryzen

同係R7 4700U情況下，performance 差唔多，但造工、用料、mon etc flip 差過UX425

ZENBOOK都唔錯

我想問下, ZENBOOK個USB TYPE-C 係全線都唔可以充電定 某D型號先得? THX

Amazon 買左部hpchromebook, 趕住用買住先
希望等到amd 出多d lapton先決定

睇型號

Type-C / PD: UX325/425/435 呢三款最多人買都可以
正常全線新款11代 Zenbook 都係type C

舊款e.g. UX333/433就唔得

開2個呢？
邊開邊做野個種

8000千幾zenbook14 ux434 i7 其實係咪都ok，有無必要買原價ux435

UX435 睇落唔錯喎....唔使1KG, 電又夠長氣, PORT都OK
唔知HK幾時出.....

各位睇完呢段片先去決定等唔等11代CPU，10代同11代係差好遠

但Amd嘅ryzen 4000u真心勁（價錢又平）

實際10代&11代表現係差唔多，差最多係iGPU

我一直叫人等11代最主要原因唔係11代performance，而係宜家比呢個價買10代唔抵，無為比廠賺尾水/散貨

普通UX435 (1.19kg) 就月尾，Ultra light (980g)就11月頭

宜家比呢個價買10代唔抵(雖然ux435原價唔止8000)

除非你一啲都唔介意/急用

咪買部$5500嘅Vivobook S14 (Ryzen5)
或者Vivobook 15 Ryzen 7 (Amazon)

Ryzen laptop有非官方undervol tool出左

好彩上黎問下, 咁我等11代先
舊既再頂多陣
UX435 會係11代?

咁普通有screenpad既好啲定UL好啲？
普通既有個Screenpad可以玩下
但UL勝在夠輕

有話可以undervolt?
好似唔多覺

435係11代
425係10代

我覺得普通就ok，1.19kg都唔係重好多，但起碼多樣嘢玩吓

Ux435原價應該都要成13000？
究竟10代同11代差幾遠值成5000

13000買到其他，唔洗買UX435

Intel 不嬲都貴

所以我轉咗用amd

真。Tiger lake review
唔係工程機/Demo機

出左未

想問下兩部除左重量之外，仲有咩分別？

睇中2070版1499USD
bts 2070S但貴3000港紙

希望prime day減多啲

又G15

睇返上個po尾先知

依個價你博下15g 2070s會唔會落價

有冇話咩型號架 就咁搵好多款....
同埋係咪等到BF買最平？
麻煩晒之鬼巴

Vivobook S14 (D433ia) (HK腦場)
Vivobook 15 (S513) (Amazon)

又係G15
唔好貪平同貪2070/S

普通就有screenpad，UL就Number pad
但餡大致一樣，spec 一樣

睇返上po提及嘅stealth 15m
覺得好吸引

行G系U
如果成日打機/重度content creation work唔好揀，揀返H系

請問如果budget 5000左右
想買一部文書notebook
有邊部推薦同埋腦場會有現貨？

後尾睇返Stealth 15M嘅120/ 144Hz screen得45% NTSC

我睇係得120先係45喎，全部144/240係72%
問過香港隻唯一options 144Hz係72%

你邊度睇到45？

BTW 120，係得60/144/240 options
60 > 45% NTSC
144&240 > 72% NTSC

So far based on retailer&代理，最後有冇變我唔知，啲spec 成日錯

咦有240？
我係睇美國版

我自己都搞亂咗 不過佢呢度寫60Hz 72%, 144Hz 45%

如果香港版144Hz 有72% 都唔錯喎

有，不過香港都係得144Hz

實際係咪72%都係要實機到手先知，

究竟45%NTSC mon點用

同埋唔知做咩msi hk個網冇晒stealth 15m消息

好似賣晒，冇下批貨期所以落咗架，好似

用到嘅，始終6K左右樓下啲機都係用45%mon，明明72%panel成本唔係貴好多

咁要72% mon係咪要8000up既機先有？

Around $11000左右用黎執相同剪片既notebook邊部好？真係做剪片執相既又好貴，成$20000，諗住買Asus TUF A15，但見到有巴打話搵笨柒，個mon唔靚好暗 想問重有咩好推介？

prime day係咪聽晚

bestbuy Q407IQ USD550 冇保 要搵集運
4500U MX350 低畢值可以考慮吓

SPEC:

唔一定，睇情況/廠/機啦，但目前普遍就係

其實啲6/7K機都開始有72

會唔會拎出街、或多唔多拎出街

會拎出街，不過唔多

普通剪片、執相就Zenbook 15，10代Intel 但有4K mon

真係重度剪片、日日剪就要上Aero 15 (10750H + 1660ti)，腦場實價冇記錯129xx

係咪呢部呀 之鬼巴

This

Thanks thanks

鬼巴
ASUs 點評價

XPS

Asus G14 打漏左

有時會用吓Blender 畫吓3D 唔多或者SOLIDWORK 開FILE
有冇咩notebook推介？？
想要最少１５吋ｍｏｎ

512咋
其實個Screenpad擺多過用，不過有就好過冇，
同埋呢個價嘅UX435冇記錯冇連Screenpad

呢部ok嘅，如果買到的話

我都開心使用中(雖然想放，擺多過用)

Budget幾多先？

冇寫我推部至貴比你㗎Zephyrus Duo / Studiobook one

其實想唔過萬, 如果萬1,2 你有介紹都可以推介埋
同埋asus好似香港都有得保養好似好d
thx

以你所知, 普通版貴定UL版貴D呢?

想問下amazon到時應該要比啲咩佢
睇怕第一次買就買laptop佢都應該會hold起

Ultralight 正常會貴啲

多謝ching精簡分析

平過10K:
Modern 15 b11m
Zenbook 15 (Amazon / 10 Gen Intel /4K mon)

10K - 13K
Prestige 15
Stealth 15m
Aero 15 (10代H，GTX1660ti)
Helios 300 (10代H，RTX2060，最重，$10700)

兩部香港買得R5，外國啲R7又冇保又唔係Sold by amazon

想問amazon有冇依部
之前有個friend叫我買依部
但唔想買大陸野

有，Strix G
但好垃圾

ok我望吓先
想問你推介果d香港都有行有實物睇？？
Modern 15 b11m <<<amazon揾唔到依部

同埋係咪等感恩節平d

除咗Zenbook 15，其他嗰啲都係香港

BTW 打錯，係Modern 15 A11SB 先啱，呢部如果係間唔鐘先開Blender 3D圖嗰啲，都足夠嘅

要用黎畫圖，唔知轉角度load得耐唔耐
zenbook 15 夠唔夠
好似平香港1000蚊港紙
Modern 15 A11SB<<< amazon都係冇既

同埋下面13000蚊果d係咪for打機？？？

咪講咗除咗Zenbook 15，其他都要喺香港買
Zenbook 15都夠嘅，但行上一代U

Zenbook 15 / Modern 15正正常常普通簡單3D圖都ok，複雜少少可能會load下，因為啲3D圖要CPU運算+GPU圖像處理，如果你係重度使用就未必得喇

13K樓下嗰啲
Aero 15係Creator / Gaming兩用機，performance 好啲
Helios 300係gaming 機，純粹抵玩，但重
Stealth 15m 係High performance 文書機，但3D圖嗰啲都ok，好過Modern 15

Modern 15 A11SB，9500都搞掂啦

13000上到Prestige 15

Ching 我amazon搵到呢個ASUS VivoBook Flip 14 TM420IA
Sold by Amazon 勁抵屌

但想請問自己加ram會唔會好難？

係咪得asus台灣做？
其實都大劣做

其實點逼隻game用返nvidia個gpu?
我部m15玩gta online揸緊車嗰陣fps得50幾係咪正常

我用緊部MSI GE63 幾年前係大陸買，價錢唔係重點最驚係大陸版啲Windows同埋跟機software 會有後門....搞到我依家部機仲係就住就住用....所以三思啊，除咗呢樣我相信spec/用料同外國/香港買冇分別

其實重裝windows後會唔會仲有後門？

冇人會知..

用料/ 配置 e.g. Ram/SSD/電，係會減料的

有冇插電吖
隻game入面睇到用咩GPU

ASUS都係大陸

得gigabyte係台灣咋

唔會

但呢部係4+4 GB(港版同外國review都係，Amazon應該一樣)，如果加ram 變咗4+8/4+16咁，就冇咗雙通道，但文書機分別不大

thank you
低ram算係美中不足但夠玩
唯一缺點係冇貨，如果佢補貨加埋1Tb ssd就好

Stealth 15m係未出？？

去Setting > system > Display 最底嘅Graphic setting

Browse gta 個exe，撳佢個Option

揀High performance，睇下有無用

月尾，頭水應該訂晒

兩部電量都係20小時左右？
想問下UL果部貴幾多？

睇咗勁耐都係分唔到UM425 同UX425 有咩分別

電量差唔多啦，一樣63wh，普通文書、睇下片實際你當16,17個鐘左右
UL會再耐啲啲

自己google
Asus zenbook Intel or AMD? : AMDLaptops - Reddit

一部行AMD，一部行Intel
一部冇TB3，一部有TB3

反正冇減價我等吓先

佢入面提嘅mon ，港版兩者一樣
Keyboard，有人話唔同，但我feel唔到

我想問ching
asus d notebook型號係咪成日更新
睇中ASUS ZenBook Flip 15 (UX564) ,有冇機會未來出AMD apu版

如果有新U就會更新
呢部香港都唔知會唔會入
正常就唔會有AMD 4000上

BTW冇記錯呢部2in1 1.9kg好重㗎喎，仲重過Zenbook pro 15 UX535

之前我講果部VivoBook Flip 14 死穴係得1024感壓 覺得有d雞肋
ZenBook Flip 15 有4096感壓 感覺實用好多 ,重可能用筆時會放心?
其他方面都係全up grade, 兩個都正

就係搵唔到個exe不過見到之鬼巴話可以喺game入面睇到用咩顯示卡所以我就去setting睇下,發現隻game無端端將啲畫質推到好高,明明之前已經降低晒

去呢到見唔見到？
C:\Program Files (x86)\Steam\steamapps\common\

部Nop Asus M15 delay到11月中
有冇巴打知佢會唔會提早到貨
發現用緊部desktop就黎頂唔順

prime day

即係睇到行2060，但畫質自己去到最高？

開始左？

咁你唔睇下Zenbook flip 13 /14?
我覺得啦，2in1 咁重反而冇用，除非你真係就咁放係枱上面當畫板，唔拎起咁就冇問題

BTW，呢部flip 15等Amazon 上正常抵好多

Thx教路, 到時我自己睇價錢做人啦.
新版Flip s 都唔多似會走平價路線

Flip 13、14 / Flip S應該會平過Flip 15，因為冇咗1650ti

我so far睇Flip S各Spec個價都算吸引，等HK/Amazon出咗可以再比較下

之前部nop asus m15 個mon有死點
換部新機又撞正delay ，仲要到11 月先有通知
14000內仲有冇其他gaming notebook可以選擇？
Thanks

幾時出

明白了

你指要moss有，定出面都得

散熱垃圾

10尾，11月

出面都得

我見佢寫video memeory有8191MB咁應該係用緊隻2070mq掛

都係搵唔到

平得好少

aero 15 9000抵唔抵？

同問 1660ti i7-9H

想買zenbook 14做文書野，好似減得唔多
另外i7同i5差得遠唔遠？i7無現貨

係無平過呀....之前已經係呢個價

無平野

見唔見到gta online 個folder？

笑左 所有大路機都冇減

PD 65w charger 有無推介 。

要輕

Acer Aspire 5 A515-44-R2SA, 15.6" Full HD, AMD Ryzen 7 4700U Octa-Core Mobile Processor with Radeon Graphics, 8GB DDR4, 512GB NVMe SSD, WiFi 5, HD Webcam, Backlit Keyboard, Windows 10 Home

請問呢部抵唔抵玩

係喎，又等唔到黑色星期五

反而SSD幾抵屌,EVO plus,SN750都平唔少

之鬼爸

aorus7 同我之前講個部tuf 15 差7舊水揀邊部好

佢唔係sold by amazon架喎

係wo 差d奶野

喺NOP買咗部Zenbook 14，個spec寫係有張MX350
請問一下呢到唔係應該顯示MX350?

有顯示1 ， 你選另一個 咪係mx350

應該唔係，個顯示2應該係指個screenpad

Sorry 桌面空白位right click 有得選 nivida 設定

最簡單，要插電要show出黎，系統會自動調節
Down 個MSI afterburner & GeForce Experience 睇下讀唔讀到張卡

搵到啦，唔該晒巴打

大概幾多Budget

幾多Budget?

I7-9750H / 16GB Ram / 512SSD / GTX1660ti / 144Hz mon?

Aero 15
i7-10750H / 16 / 512 / GTX1660ti

或者14500上2060 model

咁係行2070MQ

係

Sold by amazon?
因為我搵唔到

如果係嘅話，又係上面個spec，9K都唔錯

4 位數budget 有冇可能 最好係amazon 就買到

之鬼巴 想問下同tuf差梗d咩 值唔值俾多1k

amazon prime有咩平價notebook抵屌
文書打下lol 3000-6000

我都搵緊，美森買同日森買係咪一樣？

哦，呢部4K mon，但買得呢部就唔好預打機，1660ti一定推唔到4K gaming

佢嗰部係9代U，同埋4K mon
會gaming 就揀返Tuf，Creation work 都可以考慮吓上嘅

即係under $9999?

日森係日文keyboard layout

咪整部Vivobook 15 S513，Ryzen 7 4700U

想問下用photoshop 間中執執相,加轉jpg/png to pdf,同埋想試下用laptop畫畫,8gb 同16gb ram 有冇好大分別?諗緊好唔好加8gb 去16gb

搵緊部文書機, 想問下呢部意見如何, 想搵部16gb ram 夠輕同埋電量夠6個鐘以上
等緊公司budget但我諗都係8-10k左右

想問下6000筆直嘅文書機 仲有冇咩推介
買嚟係for女朋友返學用 想輕身同細部 襟用嘅

係呀, 係咪得TUF A15 揀? 但1650 應該玩唔到oculus quest 2

想問呢兩款有咩分別

8500樓下 做文書數據野多 唔打機 諗緊
1.MacBook air 升 i5 8gb 256mb
2.msi modern 14 b4m
3. Asus Vivobook s14(d443ia-ap4703T)

或者睇下Amazon prime day 有無平野岩用

比唔比到啲意見 我諗左好耐

如果多開 browser 同 excel mba會唔會頂唔順？

primeday無平野

我搵左好耐都唔覺有

16GB 好啲

夠做吖
佢另外有款GTX1650+4K mon，你可以睇埋

佢好似有部1660ti

其實你10K Budget，係香港買Helios 300啦，i7-10750H+RTX2060，腦場實價10700，散熱、mon好啲，又抵玩好多

S14會好啲啲，大致上差唔多

文書數據嘢多就16GB Ram 吧

對個mon冇乜要求就Modern 14 B4M / Vivobook S14 嘅R7 + 16GB Ram Model，文書乜都夠

如果s14 平時文書睇片聽歌夠唔夠用？

感謝你呀 但都想問問macbook air i5 8gb夠唔夠做 （對apple係有情意結）

如果想mon可以靚啲有無m14 b4m 同s14以外既推介🙏🏼

最好就買i5啦，i3你玩冇耐就會lag，唔夠用

再唔係$5500嘅S14 Ryzen5 4500U / Amazon Vivobook 15 S513 Ryzen 7 4700U，好好多

等出11 代會唔會再平D? 唔急換機既其實

MBA冇話唔得，但就建議上埋16GB Ram

8.5K 要16GB Ram + 靚mon都係大陸機多，或者有部Acer Swift 5 (i7-10 / 16GB Ram)，100%sRGB Touch mon，腦場實價8.5K 有找

11代H系 Gaming U等下年2/3月喎⋯⋯
你等到？

之前睇呢個post 好似話11 月既, 個款係文書U?

想知呢啲活動關唔關ram事，因為我聽朋友講話ps睇嘅係gpu而唔係ram

如果budget5k樓下嘅係咪無得唸

係，宜家係11代G系文書向CPU

我諗我應該夠用

其實要睇CPU+Ram+GPU，你多Ram 開嘅嘢(素材嗰啲）可以多啲

係5K樓下都冇得揀

老實講，用10幾k嘅價錢買部手提電腦為打機，不如用呢筆錢砌部3080+AMD新U仲好

覺得唯一抵買嘅文書機係呢部 有16gb同埋1065G7 mon仲要係2K同埋360nits但係amazon acer無保養 同埋spin系列感覺上低level過swift系列？ 唔知spin系列quality好唔好

Creation Work / 剪片、文書冇問題
Gaming ，就算連lol / CSGO 呢啲都唔好諗

Ok嘅話，呢部係唔錯嘅

咁一定有人冇位放Desktop嘅，呢個問題我都講過好幾個posts，砌Desktop除咗冇得拎出拎入，一定好過Notebook
但有人真係連itx都放唔到，呢樣都冇辦法

啱啱出左budget, 8.5k, GTX1650無緣了

同時都睇到UX481FA, 想知有冇得自己加ram? (8gb真係唔夠用, 咁樣應該會冇左個保養?)
美森價錢一樣但多個moon, 網上review話佢電量夠, 佢同UX334 有冇話邊部好啲/ 抵玩啲?

明白最後想問i3電腦壽命大概幾耐？唔好意思係咁煩住你

Acer 真係得Helios / Trident / Swift 買得落手，其他都麻麻地

咁我唔應該買4k mon？

我見你話10K內，
anyway Zenbook 系都冇得加Ram，所以要買實8/16GB Ram，我覺得UX334已經好夠用，481個mon實際文書上用途不大

砌機其實我OK, 但由細到大都未砌過, 驚俾人呃同唔知點格價可以最平最抵, 有冇咩網站教學值得睇?

你當1,2年啦，宜家啲Software越嚟越大食，i3可能連開多幾個Google chrome 都會lag

睇下你係做啲咩
如果你部機係拎黎gaming，一定唔建議
其他文書、剪片、執相呢部冇問題

砌到就咁好
是旦上法奧嗰啲，按你Budget 揀list，再過隔離砌機post問，記得問前睇咗嗰邊嘅#1

我估唔到腦細出8.5k咁少 sorry
UX334同巴打你樓上講部swift 5點比? 見你話價錢都係8.5k內

同埋唔該哂巴打

最平就自己汁散件,
但新手就唔好搞咁多執靚自己條list
好多野要注意 你預執一晚倒
去信譽好嘅店鋪咪得

好嘅唔該搵日出電腦場睇清楚啲先

實價睇過係8.5K有找，兩部比Swift 5會好啲，多咗Touch mon & TB3

你可以落去問下，應該間間都差唔多呢個價

另外腦場有部Prestige 14 (i7-10710U+MX330)，標8999，你可以睇埋有冇得講到落8500

打機(會玩3A）+工作用，屋企會駁4Kmon＋keyboard、經常要拎出街出差
啱啱喺prime day 見到呢部15%off ，大家覺得ok嘛？

唔該哂巴打
聽日放工去腦場睇下先

想問下巴打budget 6000內，要有number pad做下文書，執下圖，打下poe咁，有無咩好推介

8gb ram 單開Photoshop其他咩都唔開都好易爆,
加翻條啱嘅ram 輕鬆好多

唔該晒vivi 巴打同之巴，咁睇嚟呢8gb無得慳
想問ram幾錢到？ search 8 gb ram淨係出pc價錢
適逢森林prime day,有冇話香港平定森林平？

呢部機唔錯
睇清楚係咪Sold by amazon 先好買

執圖即係要正常mon，又要15”，6K有啲難度喎⋯⋯
除非你接受到45%NTSC mon

你可以搵/Search
So-Dimm Ram

呢款係Notebook 用
價錢應該唔差得多，香港近排啲價都好平

係啊，不過就係唔捨得㩒buy now，第一次買成兩皮野laptop 有小小淆，平時都係非洲手，買電器十件有五六件頭幾日出事

Oops我比Asus fake左，但只能怪自己無查清楚，我問佢ram可唔可以upgrade,佢答我可以最高16gb,我就以為係一個8gb onboard啦，點知今日睇咗其他人問題先知原來佢指係話4+4，再將一個4gb轉做16，就可以最高去到16，咁我應該點算好啊依家
我係amzn ASUS VivoBook Flip 14 Thin and Light 2-in-1 Laptop, 14” FHD Touch Display, AMD Ryzen 7 4700U, 8GB DDR4 RAM, 512GB SSD, Glossy, Stylus, Windows 10 Home, Fingerprint Reader, Bespoke Black, TM420IA-DB71T

呢部一直講緊4+4，上面都有講過
咪照4+16囉，文書上冇大分別

呢d要求砌機就得姐買部mini-pc

買電器真係睇運，
呢部平咗好多，但換黎得返1年保
你要睇下接唔接受到

你應該高興你訂到最後一部

啱啱搵左搵有一部Asus spec好鬼靚
但唔知係咪中共特別版黎 5750港紙
叫華碩a豆adolbook14 2020 (i5-10210U 16G 512G MX350)
但我唔知佢咩來歷

想問問如果淨係大量文書同上網邊款抵買？
因為急用等唔到fd
好似三款都平過香港千幾蚊

你唔喜歡可以cut單的, 我望過眼姐

圖3>1>2

其實條Ram都唔係好大問題啫，咪4+16囉，16GB Ram都唔係貴

出左都cut到架 不過咁有啲pk
BTW 其實部野有咩問題 佢算今期最高cp值啦
加ram 500蚊搞掂
你唔買最貴果種電競notebook都係呢種spec架咋
除左mon色水勉強唔合格

等緊11 代時

個fd 賣比咗部舊機我Asus vivobook 15 kf54uf

有冇人知maximum 加ram 可以加到幾多？ 有啲人話16 有啲人話32

Btw 部機i7 8 代用ssd都好慢

可以再加d嘅（8k最盡，最緊要岩使），麻煩晒之鬼巴

唔好咁迷信雙通道啦
假設你真係 8+8 可以額外加15%左右
最多同 20gb ram打個和

amazon Asus c434 chromebook 已經賣晒

更正 ： K54uf

其實佢又唔係買Gaming 機，唔知點解咁著重個Ram

ASUS唔會係呢個model 排法㗎喎⋯⋯
有冇搵錯咗？

打鬼錯

K542u

文書 睇片 notebook 6000內 有乜推介

其實8K都唔太得，一係要number pad 15”，一係100% sRGB mon但13/14”

一千零一部，ok又唔大陸機，就inspiron 15 5501

認真

第一版有recommendation

呢部原4+4GB ，最盡冇記錯得8+8
但你都係用一個月到，唔好嘥多幾百換Ram

一定6000下就Vivobook S14 Ryzen 5 4500U
Or Amazon Swift 3 Ryzen 7 4700U (冇保)

想買部文書laptop，隔離post睇到篇文寫asus vivobook 3000幾，抵唔抵屌？
呢篇第一個

嘩屌，呢個網同我打嘅#1&2 一樣㗎喎⋯⋯

明白，如果咁嘅取捨下我儲偏number pad 15”輕身嘅機，唔知之巴有無介紹？mon都我都可以output/用枱機，但出街做野無number pad就真係唔方便

咁下部要買部可以多過16 gb嘅

而家8gb 開幾個software 已經好慢

一開始search 16 gb +4gb會點，之後第一個網同我講話may not be working well and may not support嚇到我心黎一黎
後尾搵第二個網先回一回氣

比幾部幾個價錢你參考下啦

<8K:
Inspiron 15 5501 (i7 / 100%sRGB #Sales話，要Double confirm / HK)

Vivobook 15 S513 (R7 / 45% NTSC Mon / Amazon)

Zenbook 13/14 (i7 / 100% sRGB Mon / HK, Amazon)，有虛擬numberpad

Zenbook Duo (i7 100% sRGB / Amazon)，雙mon，有虛擬numberpad

我部舊電腦 8 + 8 ddr3 1666MHz
除左剪片, 一般adobe軟件完全冇問題

講翻部野 4+16 ddr4 3200MHz 其中4+4係做到雙通道
肯定冇問題, 4700u 8核 電腦任何文書都係一流, load野又快
平價多功能機黎講已經冇可能再嫌

唔得，4+16本身做唔到雙通道，4+16中嘅4+4(16)都係唔得
一定要兩條同GB嘅Ram先做到 e.g. 原生8+8，Ram速度其次 (MHz)

* Notebook 例子，Desktop另計，Desktop 可以4+8雙通道，拎8GB嘅4GB行

學到野

感謝鬼巴

啱啱終於敗家咗，之後一段長時間我諗我唔會再睇laptop新聞 有咩新spec賣乜嘢價

依家電腦好難壞喇 仲要係廠機

想問vivobook s14好啲定zenbook13好啲？

呢部值唔值得衝，主要開下3-4個模擬器，同玩下fallguys，同埋呢間嘢信譽如何？

7000蚊

利申新手咩都唔識

麻煩晒之巴，我自己比較下

Performance 差唔多，係差個樣同Size

不了
7K 買A15 (R5+1650)

Overall 就 Zenbook 13，純計performance 就Vivobook S14 Ryzen

Vivobook 15 S513 (R7 / 45% NTSC Mon / Amazon)
唔睇mon呢部好似最抵玩最岩我心水，但佢焊死左8gb ram,想加多8gb但美馬上面唔見有option可以簡。如果我買返黎之後去ASUS門市加唔知得唔得呢？

可以自己配，一條8GB 深水埗貴極都係400左右，
自己買完，自己裝都好易

要人幫手裝嘅話，門市唔會幫你，要拎上維修

佢好似唔係Sold by amazon
依隻都有全球保

冇野了我睇錯
4K IPS同4KLed有冇大分別

我諗緊一樣野明明Asus官方
寫明 VivoBook Flip 14 會有100%srgb
但宜家未得60%srgb 係咪代表未出頂配版
Link：

同樣都ryzen 7 4800h 1660ti
a15 1660ti 999usd
定omen 1349usd 好

a15個spec其實好抵屌 但個thermal問題真係搞到我有啲心大心細
啲review話因為個thermal問題 根本個cpu同gpu同去唔到full power

omen幾好 但又貴幾百usd

我諗住一買就用4年以上
真係唔知點揀好

地區唔同，spec 會唔同
通常呢啲都係寫最多配到咩，個標配又另一回事

A15 個thermal 問題出現係2060 model多，基本上R7 + 1660ti Gaming係冇問題

不過建議買Omen 15，mon 都好啲，不過就冇保

最撚慘佢又唔中意標明齊自己咩spec 要d買家自己一部部google

間間廠都一樣係咁，冇辦法
Notebook spec太多配法，同一部機完全同spec都幾個model name

呢部MSI Creator 15 A10SFS-287 15.6" UHD 4K Ultra Thin Bezel Adobe 100% Thin and Light Professional Laptop Intel Core i7-10875H GeForce RTX 2070 Super 32GB DDR4 1TB NVMe SSD TB3 Win10PRO VR Ready
打爆spec都平過 msi hk 勁多 價錢相當吸引

MSI GE75 Raider 10SFS-291 17.3" 300Hz 3ms Gaming Laptop Intel Core i7-10875H RTX2070 Super 32GB 1TB NVMe SSD Win10 VR Ready

gaming 款 17.3"都好抵下

謝巴打
我諗都係Omen 15多
但美森無sold by amazon
德森有i版但無a版

新手想問下如果想買部notebook返學會做下3d graphic有冇啲抵玩嘅推介

最尾買左a15

散熱方面表現點

lol csgo實冇問題
最多咪入game set 1080囉

其實notebook仲有樣要睇係方唔方便清塵
有D要成部拆哂先清到
post主有冇依方面介紹

新手一問

想問下呢部野買唔買得過

有冇地方要注意

9代 cpu

sodimm ram prime都無平
可能真係事但買crucial 16gm ram算

LOL唔追fps都話ok，CSGO呢啲多1fps就多1fps，用4K = 玩自己

買Creator 15嘅話，買Aero 15好過

Budget?

老實講，Notebook 唔似Desktop，Notebook 可能2,3年先清一次

你普通拆開底殼清都還好，拆埋風扇/散熱管/換散熱膏嘅話，有保養可以同佢講bye bye

同埋部部機都唔同拆法，自己上網搵一定最快，係呢個post講到一樣又講唔到另一樣

買A15好過

其實主流嘅機，我諗除咗S15/S17 因為個AAS，同埋MSI 舊GS/Creator 反轉底版之外，其他機要拆都好易

垃圾prime day冇平

This ??

新手乜都唔識

Thx 巴打

Yes，Sold by amazon 嘅 A15，1660ti

7000-10000

想請教下如果加 ssd sn750會唔會令到個notebook 太熱或者其他負面影響
定係a2000 冇咁熱好啲

想問下strix g15除左多rgb 燈可以用嚟打J之外，係咪買唔過

無錯

睇下你係咩機啦

不過notebook 正常A2000/SN550呢啲都夠晒用

Prestige 15 / Zenbook 15 10代U
$9K尾-10xxx

Amazon Zenbook 15 (i7/4K mon)
$9xxx

要求低少少有
Modern 15 A11SB
$9K 頭

我見大專優惠有呢部買唔買得過?

好似11月先有機

睇一睇要12月

12月都出晒11代cpu啲機喇

Gaming 機嘅話又唔會好熱嘅，入面都有風流散下熱

不過其實SN750/A2000 Gaming loading 嗰啲唔會差好多可能真係0.x Second

想問下係唔係出咗11代u10代嗰啲會唔會
平好多

Nop未完？

好似到11月

睇機款，有啲散貨會減好多
但呢個情況要月尾啲11代機開始多先會

其實我而家屋企都有部desktop可以做到，係唔係再等下先好啲

其實除非平好多，否則我建議有新買新會好啲

不過你呢個需求10代U系+i7+1650都夠做，你可以睇下月尾啲機平幾多先

好唔該曬

3k 樓下最高性價比的文書 notebook 係邊部？
主要睇 youtube + av + 耐唔中打下 word

唔該巴打不過我上網搵極都搵唔到邊度有得賣，係要網購定係香港邊度有？

因為開始要清貨

新iPad 8 + Keyboard (Apple / 其他藍牙)

兩部腦場有，Zenbook Amazon 都有

本身用開部機好舊 最近壞壞地 想換
屋企本身仲有部imac
想買一部用黎上下網 耐唔耐用下ms word
同玩下sims4
對畫質 音效冇咩要求
剩係想部機唔好太熱同順暢就ok
budget $5000-$7000
thx

諗緊呢部好唔好

你係想放喺屋企用？

係呀 應該就唔會出街
想睇下有冇再平啲嘅選擇

之鬼巴
想問埋 如果玩vr quest2 有冇邊部機推介下？

prime day減得最多好似係Razer 呢部

俾增400港紙有MSI GE75 32gb ram+1TB SSD

Creator 15 見HKPRICE 個價2萬幾蚊
佢依度買平咁多

Creator 15 / GS66真係不了

要玩VR嘅Notebook 會好貴喎⋯⋯
你Budget幾多到？

都冇，Gaming機最平應該係呢部
想好少少咪上A15，粒U會好好多，又有保

之鬼巴對下面嗰款點評價?

咁樣係難定易??
好似都好難裝返咁

Aero 算易，不過其實你好少拆到咁，會都起碼都3,4年後（如果你未換機）

GE75?

但清塵唔使咁拆?
就咁拆底蓋攞掃掃兩個風扇窿清唔清到

介唔介意講吓Creator 15 有咩唔好??

鬼巴你部G14 係咪想出 有意接手

我都覺得幾好Adobe rgb好少中價notebook會比 （除左支那機）仲要有翻d性能

其實真係買到2年幾、3年先要清塵，Notebook 唔似Desktop咁勁，半年清一次

最簡單其實拆開底蓋，都清到風扇同散熱片，用掃/一罐高壓空氣噴下，加埋吸塵機吸下已經得

唔係熟電腦嘢走去拆到咁，十個有九個都會整爛

100% sRGB 色域 黎講呢部算唔算抵玩,
Swift 3 | SF313-52G
規格：
處理器：Intel® Core™ i5-1035G4
顯示晶片：NVIDIA® GeForce® MX350
記憶體：8GB LPDDR4
儲存空間：512GB PCIe NVMe SSD
顯示屏：13.5" QHD 2256x1504 IPS View LED-backlit Glare 顯示屏
作業系統：Windows 10 家用版 ( 64-bit ) 作業系統
重量：1.19kg
大專優惠價 HK$5,998

想吖，比緊冷靜期自己
少咗出街同旅行，部機真係冇乜點用過，10次都冇

唔介意保養嘅話，Amazon 部Swift 3 R7抵玩啲

另外想問下而家D i7機, 係咪全部都鎖晒15W, 有冇D有BOOST MODE上到25W?

睇係咩機、咩廠出
NOTEBOOK U鎖咗就解唔到，嗰個就嗰個

好似Razer咁，有兩個W version

咁純打機，GE75好好多
除非你想要埋輕便，咁就另講

但佢特色係100% sRGB + 2k mon,
Swift 3 R7 好似冇呢D野?

冇野啦 自膠
原來兩者都有,
不過部機好鬼難搵

都係一樣100% sRGB，但轉返16:9 mon，唔係3:2
單睇performance 同 overall R7好好多

但要穩陣同3:2點都要幫襯Intel

差唔多6磅

1660 定 2060

2060 有意收

放就 傾

3:2 mon 都關intel事?

因為得Intel model 係3:2，AMD & Intel 係完全唔同殼

1660ti

賣得多，知2060MQ冇用

要輕就遠離GE

曾經喺腦場做PT，宜家第二度
不過唔好搵我，只提供Online Recommend

唔記得member添，算

但我搵左好耐都冇見到有r7 100%srgb
我見 r7嘅機都冇寫自己有高色域
R7版：

Intel版就到見有

我都係睇外國review見到，不過又係嗰句，唔同地區緊可能唔同Spec

Ok

1萬有冇？冇就執位砌機算

有，但performance 唔會好
執位砌機好啲，認真

差唔多嘅非大陸牌子係得UM425，香港但得Ryzen 5，呢部係行type C PD 叉電
正正常常呢部夠用，之後會有R7，但確實真係答你唔到

諗住砌機平d，去隔離po 問野d 人咁鬼惡

跟鬼巴建議買部notebook算

自己唔識睇費事比人當水魚

同價位Performance 差好遠喎⋯⋯
寧願你照跟法奧、終端啲list，再揀過個箱算

砌機揀番d大路野實無死

why
我仲nop左2060果部，諗住睇bf有咩好野先cut

因為呢部唔係主力機，同埋60ti MQ vs 60 MQ差好少，廢事慳錢上60，又可以涼啲

喺網到睇咗個laptop 現時全N記 display card詳細測試分析，我覺得幾值得參考 ，不過係殘體...

總括嚟講（照copy勿屌我D用詞）
1.中低端遊戲本1650顯卡首選，1650Ti強烈不推薦，不值得；

2.新2060有優化，加上降價促銷，比1660Ti值得購買（盡量選擇90W以上的版本）

3.2060 115W不夠理想，建議手動超顯存解鎖更多性能

4.高端遊戲本中，如果選擇Max-Q顯卡，只推薦2070Super（最好是支持105W的），不推薦新2070和2080Super

5.高端遊戲本中，如果選擇Max-P顯卡，推薦買新2070，不推薦買2070Super。2080Super提升不明顯但還是會比其他顯卡高很多，需要極致性能的玩家可以考慮

Amazon 好多都冇貨
唔知買咩好

師兄嚟緊年尾仲有大把減價機會，唔洗咁急

hi鬼巴，對你部G14有興趣，係咩config?
方便嘅tg

好耐無買過新機，想問下而家既機係咪都仍然全部會有個slot放2.5吋SATA hdd?
定係已經轉晒M.2，要某D型號逐個check先會有?
thank you

搵到Vivobook flip 14 100%srgb版
型號叫 TM420IA-EC112R , 但amazon冇

大陸jd hold左部
华硕(ASUS)天选 15.6英寸游戏笔记本电脑(新锐龙 7nm 8核 R9-4900H 16G 512GSSD RTX2060 144Hz+100%sRGB)蓝
8699 人仔
心大心細
有冇人俾下意見

無謂平個小小買支那機

呢度問 唔會有你想要嘅答案

想搵部UX425 但Amazon 好似無
唔知腦場會唔會有？

腦場有，但就黎出UX435

想知幾時。。。。岩岩見Amazon ux425 變十月底

買啦，買啦
R9+2060 $8700咁抵屌

曲

睇係咩型號、咩類型嘅機

唔放啦，放係屋企有咩需要都用到

「優化」完嘅2060Mobile其實同1660ti對比都係冇乜分別，係多咗DLSS感覺長命啲，

1660ti係價錢同性能上值得買啲，除非差價得少少，咁就可以上

講到尾，揀咩卡都要睇錢做人

UX435月尾出

香港會有貨？

貨就實有，睇埋幾錢啫

部機個virtual idol 天選姬依家好紅

Let see

有部分好薄既低階機有機會會無？

緊係冇啦，厚機都冇，全部薄機一定冇

問題真係咁大咩？
呢部「外國」機 ，香港又受保
買完又點都會重裝

其實AMD notebook會唔會有 thunderbolt ?

你咁樣同因為epic平啲就跨區去epic買game有咩分別？
洗機你洗到bios啲嘢咩？
人哋咪又係用中國料，要買機不如買gigabyte啦，台灣製

平機拆底蓋見唔到風扇

Notebook難啲有
TB始終係Intel 嘅

咁如果用尿袋叉電
係咪要type-c dp轉接個dc頭都得的

港版？ 個mon 係咪麻麻，有delay?

揀啲有PD叉嘅機咪得？唔一定要TB

個mon唔錯，色準嗰啲已經ok
係Response time嗰到差啲，不過14”機唔多覺有大問題

I see, thank you

因為DP > DC個人覺得唔太穩陣，所以一直都唔太建議，之前又有人試過燒port

雖然AMD 嘅PD叉暫時都係唔多

thanks

其實你心入面已經有答案係買

其實宜家啲M.2都好平，當然唔似2.5” HDD/SSD有大容量，但都唔洗特別擔心嘅

真係要2.5”，宜家最常見應該係啲中、低階電競機，你可以睇睇

大家好又係我呀
本身揀好ZENBOOK 13 主力做文書野 I7 16RAM 512SSD

見到大家提起A15 咁我望一望 價錢又差唔多 D SPEC 又差唔多又岩用
因為本身都係諗住買黎放係屋企看門口 SIZE及重量唔擔心
其實係咪都可以考慮A15放係屋企看門口呢?
超新手 有錯屌細力D 唔該晒

好, 咁我唯有mon下二手market
話說尋日想搵朋友幫手nop, 點知佢submit時話display出嚟個預計出貨日期係下年一月, 即刻淆咗底

睇左a15好似都幾好
見連shipping都係1000USD左右
等thanksgiving會唔會再平啲
定係其實都差唔多 可以而家直接買？

文書野＝？

是的 做文書野多 但見D SPEC 差唔多 其實係咪可以考慮A15
因為唔排除會打下機

本身都係考慮 ZENBOOK VIVOBOOK MODERN 14 呢類大路文書輕機
但睇到上面有巴打話長放屋企 突然諗到係咪長放屋企就唔需要呢類文書機呢 有錯細力D

打機當然a15喇 張顯卡都差好遠

呢部好似幾好

我等就冇喇
So far睇 Zenbook S, Swift 5 2020比較吸引我，你可以睇下

BF有貨可能會減嘅

除左GPU 同呢部有咩分別？

R5同R7 8GB RAM 同16GB RAM
有錯請指正

無錯吖
同埋大細電，M.2 vs 2.5” slot嘅分別

咁我直頭買呢部做文書野 得閒打下機都唔錯

我前日剛落單

15g 又落價不過貴過上次

唔係sold by amazon

本來諗住等intel 11 th gen 但係琴日notebook壞咗 依家焗住買 主要用嚟上堂做功課做project 會用word excel 同揼下code
可能有時會用嚟玩下game仔 eg fallguy
應該會買zenbook 但未決定咩型號
budget max 8k 頭 有冇推介

想問下有冇17吋文書機介紹
主要睇片，做下少少文書

Budget 8k 內

NOP swift 3 $4700 點睇，覺得抵唔抵，定都係等11代算?

問過幾次啦，文書睇片打LOL，budget 冇咩太大所謂，夠我需求就得

AMD Ryzen™ 5 4500U hexa-core (up to 3M L2 and 8M L3Cache, 2.3GHz Precious Boost up to 4.0GHz) /8GB DDR4
AMD Radeon™ Graphics
14" FHD LED-backlit Anti-Glare 1920 x 1080 / 256GB PCIe NVMe SSD

2020 HP Envy x360 15 inch Ryzen 7 4700u
400 nit display (400 nits, 99% sRGB, 76% AdobeRGB, 74% NTSC)
唔計HP做工,算唔算最抵玩嘅 2 in 1 文書機,
雖然佢呢隻R7版 已經冇咩可能買到

我amzn 部話依家送上黎想問有咩要check

睇youtube教學吧

多謝巴打

最抵應該係Vivobook flip 14，
但最見得下人係Envy x360

最多Budget幾多？

真係買，買Vivobook / Modern 14B4M R7好啲，都係6000頭

8K頭Zenbook應該得 11代i5 / 10代i7 / Ryzen 5

姐係都係唔推envy x360 ?

想問呢個點配我仲以為有一大個變壓器，自己有一個米奇頭，但好似唔岩呢個用

Oh睇左#1 係唔係普通加個兩腳轉三腳就得

咁10th i7定R5好

推吖，得佢一部AMD 2in1 見得人
係個價高咗啲

OK
香港有冇機會翻到貨

買個轉插將呢個插落去都得，你呢個原本係一體式
或者出維修中心比錢配過原裝，好似300有找

你睇下個頭有冇寫住100 - 240v
有就自帶變壓
用轉插就得

我私心R5，不過得8GB Ram可能唔夠你用

其實你揼code，會唔會要number pad?

我都唔知問吓人先

一萬內啦，其實都比到嘅，不過個心會肉赤小小

最緊要係耐用，岩我需求就ok了，我唔會攞黎打d 大作的

所以係買NOP機定等11代好

想問下一般programming用加打d要求低既遊戲例如lol有冇推介
考慮緊xps 15 vs mbp 16

香港賣部13吋嘅價
可以買新果部zenbook flip s
一比之下原來zenbook flip s 係咁抵玩

咁我再觀望下先 唔該哂你

唔介意個mon就上面兩部都夠晒，要靚少少嘅mon就等埋11代U

會打機就當然XPS
如果淨係呢兩部比較的話

想買部2 in 1, 主要用黎ssh寫code, 有時候會轉tablet mode攞黎睇paper, 都係highlight下同寫簡單野

暫時睇中左XPS13同Inspiron13, 睇個spec inspiron好似冇野輸比xps, 仲要輕少少同平一截, 想問下除左個樣靚少少之外, 有咩原因應該揀XPS

揾緊15吋電競機，budget $20000樓下，配置越勁越好。暫時睇咗咁多個牌子比較有心水想買嘅得 ROG Strix G15 同 Aorus 15G，但係唔係好知性能、散熱、保養邊一家做得好啲，所以想上嚟問意見。

下面放埋我想要嘅配置：
ROG Strix G15

Aorus 15G 想要嘅配置大概同上面差唔多，都係RTX 2070 Super、240 hz mon、32Gb ram、1Tb ssd，但係雖然官網寫有呢個配置，不過我未揾到有鋪頭賣呢個配置所以都唔知價錢。

日日都有人問G15

Strix g15剩係用嚟打J用，唔抵買

漏咗講一句，如果有其他推薦機型嘅話都不妨share下

Amazon 上個禮拜落單 今日收到了

買左邊部？

抵屌之選 Helios300

如果仲有優惠就s15啦

我望過amazon，已經變返2999

Aorus 15G / Aero 15啦
再唔係GE66 都ok

造工、散熱、mon，XPS都好過Inspiron，XPS都唔係得個名值錢嘅

等埋11代U嘅model再買吧

我依家喺新加坡, 出左11代u, 所以就考慮緊

巴打你會推薦邊個series, 16gb ram, 512gb ssd, UHD mon inspiron 只係11000, xps要18000 雖然xps個mon好似靚啲

早兩日prime day唔洗兩皮買到rog s15 2080super

Xps既ssd都好似好啲, 但如果純粹想買部輕便既出trip/去旅行用(本身有macbook pro 15”), 唔使又ipad又電腦, 係咪inspiron會抵玩啲?

係，普普通通11代inspiron 都夠，但最好買i7+16GB Ram就好啲

另外有部Zenbook Flip S UX371，個價新加坡應該都係界乎inspiron & XPS中間

最後買左MSI GE75 291
多謝之鬼巴一直幫忙俾意見

我再比較下部Flip S, 唔該哂巴打

如果想簡單剪下片
間中會打下lol
個款女仔d唔好咁man
價錢萬鬆d左右
有無巴打可以介紹下 麻煩晒

之鬼巴有冇推薦邊度買Aorus15g唔伏？

鬼巴真係好好人
無人工免費資訊都做到咁貼咁足

Okok 我自己on9 sorry 無下次

腦場都係得兩間有賣
一間official 分銷，一間普通舖，兩間都正常冇伏

Gigabyte Notebook係唔同其他大廠嘅代理

女仔款咪可以睇下Prestige 14 11代Intel CPU嘅機，或者等UX435 / Swift 5 2020到貨，不過價錢都差唔多，個樣我覺得算最啱女仔

prestige系列做工其實麻麻
買咗返嚟覺得一般般
鍵盤㩒大力少少都驚

不過真係好輕輕輕

msi modern 14 b4m 寶石藍
自己買多兩條32gb ram打爆佢個spec
就差唔多一萬
聽台仔講可以上3200MHz, 但唔知香港得唔得

唔該巴打 我研究下

又唔係造工麻麻嘅，造工我哋通常唔係講呢方面

不過你話驚凹，係因為佢要做薄部機，所以外殼隻料係有啲彈性（類似LG Gram)，同埋佢升起咗，變咗感覺好似好易凹咁

有軍規都唔怕

咁得人驚

好呀 睇下先 唔該巴打

如果你有大量片要剪都係買翻部有顯示卡的啦

無錯，剪片最好揀返>GTX1650

below $10000
要輕 暫時文書用 但可能遲d想玩下d槍game咁 e.g. rainbow six
等11代u既 zenbook/vivobook 得唔得

現有配置：I7-7700hq cpu同16gb ram

想問下 notebook 加外顯，用gtx1660ti+hyper k 700w 80plus 會唔會太over？因為 notebook 改唔到cpu, 驚張顯卡幾好都無用

你想點加dGPU，你部機有冇TB3先？

難啲囉，R6一定要配張正常顯示卡，同埋食CPU
會R6就要買gaming機，Gaming 機就好散做到輕，最輕就Stealth 15m，但你會over budget

冇 tb3, 打算買張 exp gdc

Performance loss會仲勁過iGPU，同埋你部機一拆就要長放係屋企
係我會執部1660ti A15算

不如你去旺電睇下仲有無

普通版都配Sceenpad，冇記錯嘅話

係

UX425係Intel 喎⋯⋯

應該係UM425吖？

可能係, 見到425個字興奮得滯

UM425 算唔算 閹割得最少嘅AMD laptop

都算係
相比UX425都係冇咗TB3

其他地區可能Mon/Keyboard 會有少少出入，但都少見

有冇link睇睇？

想買部notebook 係for day trading 行多個MT4 software 又會駁最少兩個mon，間中打下LOL .有無咩suggestion 。謝謝

想問下巴打如果xps 15 16gb ram with FHD vs 32gb ram with UHD差成5000蚊，買32gb ram with UHD係咪好唔抵

我諗佢話呢部

早晨
想問下巴打們有咩容易攜帶同輕嘅Gaming Laptop 推薦下？
budget 11000-16000
因為成日要岀差長期用唔到枱機
所以想搵部gaming laptop 頂下鋪機癮
最主要玩R6，POE同steam啲單機Game（巫師3果類）
最好唔好太重，因為成日都要帶住四圍走

另外想問下部AORUS 15G RTX2060抵玩嗎？
不過好似有啲厚同重。。

有冇d打到Witcher 3, total war咁上下game既notebook
但個樣唔好咁gaming 既notebook
因為有時要攞返公司做野

Hp omen 15但係冇行貨

M15 用外置 lg24ud58

Netflix 搞咗好耐都出唔到4K

acer 又清貨，有冇邊部抵玩

買多左部日水g14
如果有興趣可tg

如果spec 好啲嘅vivobook 同埋spec差啲嘅zenbook你會點揀

揀唔落手就睇下其他牌子
對比下

[url]日馬有靚嘅r7 zenbook 14
不過比日本仔閹左個number pad
[/url]

得閒望望美馬 之前15g 2070s 10875u 16gb 賣緊15800左右 直送唔洗運費

佢老味 US $1342 有 32g + 500nits touchscreen

其他廠可唔可以爭下氣

15g望望2070s個版本 2060加番價 太貴

想問下之前美馬買15g既巴打點 我依咖收到機啦 但登記唔到保養，冇單。佢有比埋單係箱入邊定佢網上有單？
張保固証 冇印有冇問題？

Spec 好嘅Vivobook，雖然要犧牲個mon

Budget又唔講

要輕就M15，重啲啲就Aero 15

部普通Flip 會出11代U喎⋯⋯

買FHD，再自己換32GB

vivobook 個mon好差？

想請教下 Swift 5 8265U $5200 定係NOP swift 3 4500U $4698會好啲?
平時都係普通文書上下網咁

45% NTSC Mon vs 72% NTSC Mon

10代都唔買，仲買8代
出到11喇

NOP Swift 3啦

咁如果zenbook想買16GB RAM要買邊款

finally買左msi gl65,多謝之鬼巴資料，個moon終於正常返似人睇

鬼巴，見到acer搞緊特價，想問上面條list有無伏?

FHD同UHD正常人睇係咪唔差得好遠

$8K 都得得Zenbook UX433/333 10代i7 16GB Ram揀

我覺得都差得遠，雖然15”機比你感覺好似冇乜，唔似27”/32” 4K比人嘩一聲咁，但就唔值比5000

得部9代2080 PT515，同埋10代2070 PT315感覺冇咁伏

即係呢個?

Sorry
10k-12k

之鬼巴想問下 知唔知新高登維修有邊間無咁伏

巴打呢間咩鋪黎, 個價幾吸引

謝巴打，咁我應該都係買16gb with FHD算

係nop

有無人知dell上網訂舊電幾耐會送到

出去黃金望下先
係咪應該都冇咩黑店

正常notebook 就冇嘅，想穩陣可以揀專賣店

唔知吖

你睇下Helios 300啱唔啱

最文書look就Aero 15，但13.5K

好
睇黎都係Helios300
係咪Amazon 買就可以

腦場
都係貴1000但有保同多1TB HDD

好 唔該

收到

收到唔該之鬼巴

其實2070 maxq玩gta嗰陣個fps同notebookcheck show出嚟嘅差成倍係咪正常

helio 300 好定 gf65thin好？？
gf65 佢幫我免費加到16gb配置一樣
helio 15都幾重 雖然我唔點拎出街

prestiage 15 spec係咪同佢差唔多

一樣Setting?

都係2070 MQ?

Helios 300 Amazon買冇國際保，唔好慳嗰1000

我已經較低咗setting都仲係低過佢個ultra

咁應該去腦場定nop 定Amazon買？

1) 其實你更新晒啲Driver 未？(GeForce Experience / Armoury Crate / Bios)

2) Armoury Crate 入面用咗咩Mode

3) 有冇用原裝火牛叉住電打

4) Window有冇電池管理到校高效能/High performance

5) Download MSI Afterburner ，開住入Game 睇GPU Usage （點樣用YouTube 有)

腦場 / Amazon
NOP買仲等得耐過買iPhone 12 pro

Amazon 買係咪平啲

係，如果同Spec比較的話

推 有冇人解答到

咁8K頭上Amazon可以買到咩 spec 定係都係UX433

原來NOP 校友都可以買, 頭先上去睇X1 C G8 個陣望到 IdeaPad S540
呢部巴打們有冇咩意見?...見佢用Ryzen 7 4800U, 16GB RAM + 1TB SSD, 好似仲有獨顯....點解好似冇人提佢?

另外我見佢之前有WIFI ISSUE, 而家唔知仲有冇呢個問題...

此post不討論支那機

求打機notebook推介，主要打LOL，
大細無所謂，唔會拎出街
Budget有限，想要部平平地（最多5，6千蚊）

多謝各位巴打

唔係好敢搞個bios同埋4好似有搞過
但係啱啱開gta個benchmark明明setting同出門口前一樣,但係fps又無端端低咗勁多

自從我update咗window
我部g14 就用唔到指紋解鎖
請問可以點解決

最抵買3千文書機
係咪仲係Asus Vivobook E410
因為想買比長輩用、佢地都係睇下YouTube
腦場係呢個價？
Thank

Up咗217 bios未？

都係UX433

Modern 14 B4M / Vivobook S14 D433

跟5做，睇下gaming 嘅時候GPU係點

iPad 算啦
簡單易用

84度 40%
不過啱啱手痕reset咗graphics啲etting,個refresh rate鎖咗60hz就有40幾50fps,轉去240hz就得20幾

ROG G14 (NOP)
1. HK$ 9,998 — (R9, RTX2060 (MaxQ), Eclipse Gray)
2. HK$ 12,998 — ASUS ROG Zephyrus G14 (R7, GTX1650Ti, Eclipse Gray) + (upgrade到1tb ssd)
我會想揀2 但想問值唔值得上

另外想問NOP版仲有冇 2k60fps / 1080 互換呢個功能？

8月訂既單要去到11月中先知有無貨
你而家訂等唔等到去出年先

Thx Ching, 冇留意咁多
咁唔揀佢了

睇中左呢部有無伏？
另外香港用就咁買轉插ok？

好似冇保喎

但平好多

佢地唔想用蘋果

Acer 香港官網 有啲機折完個價都ok

返工帶黎帶去, 偶爾剪片。13-14”

想買部11gen i7, 1T SSD

Budget 無上限

咁呢段時間有咩揀？

hello 新手here

用途：普通文書＋打下lol csgo
budget: 6000-8000

請問有冇咩推薦thanks

Hello巴打
如果8000-9000 budget
又想有i7 (10代都OK) + 16GB Ram會唔會太貪心

M15 玩唔玩到高效 cyberpunk 2077

2060/2070先

其實就咁睇，Desktop 都未必夠

咩用途

Modern 14 B4M / Vivobook S14 Ryzen 7

要正常mon就犧牲performance ，Swift 5 10代U

訂咗一部，之後有frd想跟但已經揾唔返了

1TB SSD自己配過佢

宜家得Prestige 14 (1650MQ)揀

2070

3K，就E410吧
但真係唔好對performance/ mon 嘅質素有要求

呢個價位YouTube 買iPad / 甚至Samsung 啲tablet 係最好

想問一下，helios 300有冇散熱工具推介
有時打機摸下會熱到辣手，驚佢爆

咁咁睇唔似GPU 問題
不過你肯定係插原裝火牛，叉緊電玩？

你GTA啲setting係點？
方便嘅話Cap圖放上黎睇睇

借位問吓鬼巴有冇試過用PD 叉電同用原廠AC叉有冇分別？例如PD叉住打機可唔可以用到display card full power？

開高，唔開光追應該ok
等佢出睇Benchmark

ok thanks bro

我係用原裝火牛
係咪要所有graphics嘅setting?我一陣先影,唔該巴打

呢個問題其實講過好多次

如果你係
Gaming 機: 原裝火牛起碼17X-2XXw，用PD部機最多Support 65w，所以用PD會lock CPU&GPU Performance ，某啲機e.g. ROG會直接轉Window mode，鎖dGPU，即係話用PD叉會變普通文書機

文書機: 一定少過65/100w，用PD都可以full performance

高效能文書機: 多過100w，同Gaming一樣
但如果係XPS / Prestige 呢啲本身PD都係要返原裝叉，因為佢呢個PD係連變壓器去Support > 100w 嘅PD

有時做下普通公司文書野同執相

Yes

收到唔該晒

會執相就麻煩少少，
你可以睇下10代Intel 嘅 Zenbook UX433 / Swift 5 / Prestige 14，呢三款都跌咗價

普通搵嘢晾高佢

謝巴打 一陣落去望下

有諗過買下面有風扇果種散熱板，其實有冇用

Samsung tab s5e

想問下各位點睇呢部？買黎打機用 擺響屋企用所以唔怕重

同strix g15 比主要都係cpu 好d?

唔該

有 以前用過 但好麻煩

有冇巴絲美馬prime day 買咗機到依家都味寄出？13號落order

AMD Ryzen 5 5600U “Cezanne” to boost 200 MHz higher than Ryzen 5 4600U “Renoir”

Sorry 唔好意思又係我
依幾日啲錢鬆動左
想再問下
如果budget 16000~20000 gaming laptop
想搵RTX2070 super ，散熱好，同輕薄嘅機
又有咩型號好推薦？
最少想用到兩至三年
唔該巴打們

5000系列Ryzen mobile CPU Rumor Spec

ASUS VivoBook Flip 14 features Intel DG1 discrete graphics

如果可以等呢

咁你唔爭在等到出年AMD出 5000系CPU+NV出 3000系卡

5400,5600,5800用zen3新架構,5300,5500,5700用番zen2舊架構

出年Q2頭都有新版G14了

Ryzen 5000 + RTX3060

Q1就去留學，好尷尬
有冇其他細細部又功能好嘅推薦

盡量輕薄就ROG S15 / Aero 15
重少少就Aorus 15G / GE66

試下呢三格校低佢

入Zenbook 14

目前最輕15” Gaming 係M15 / 某大陸牌子，低功耗U就Stealth 15m

14”最勁就G14，不過只可遠觀

想問下巴打們會點處置d 舊notebook，有都12年買嘅thinkpad ，仲開到嘅

4k budget 買 ipad 128gb 定買 notebook 好 ？

多數睇 YouTube 打下字 only

iPad + Bluetooth Keyboard 算

佢應該想分開不同客戶需求
想要好performance上Zen3 apu
想要平D但performance又唔差上Zen2 apu

Zen3 apu應有比足16條pcie

巴打想請教下呢兩部邊一部好d?
文書睇netflix玩低配遊戲用
價錢一樣

1. Acer SF514-54T-58EB
處理器：Intel® Core™ i5-1035G1(1.00 GHz/3.60 GHz)
記憶體：8GB LPDDR4X (Onboard)
硬碟：512GB PCIe NVMe SSD
螢幕：14" FHD/霧面/LED背光/IPS/觸控
無線網路：802.11a/b/g/n/acR2+ax
2x2 MU-MIMO、Bluetooth® 5.0
其他：Type-C、HDMI、指紋辨識
軟體：Windows 10 Home
重量：0.99 kg

2. MSI微星 Modern 14 B10MW-232TW
處理器：Intel 第10代 i5-10210U 四核心處理器
主機板晶片組：無
記憶體：16GB (16G*1) DDR4-2666,最大可擴充至32GB
顯示晶片規格：Intel UHD Graphics
固態硬碟：1TB NVMe PCIe SSD
硬碟：無
光碟機：無
作業系統：Windows 10
重量：1.18 kg

低配遊戲幾低配先？比名

點解萬2 同萬7果部,價差咁遠好似差SSD

好明顯 Intel + Adobe 係快

但奈何我係 capture one pro + Davinci Resolve

等包膠

巴打amazon 買？？

想問埋triton 300 同helios 300 係咪外型上分別 我見ＳＰＥＣ 又係差唔多

ASUS Vivobook Flip 14（TP470EZ）
用i11 + DG 1
唔知打唔打得贏4700u 呢
不過親生仔其他spec都正過AMD版
唔加太多價應該能夠與x360一戰

用 i5-1135G7 / i7-1165G7 先啱

Vivobook Flip本身有4700/4500u份 但asus唔想出

條link話TP470EZ有100%sRGB同tb4, 咁Vivobook黎講都吸引

asus 新個幾部zenbook香港幾時有

新手一問
用黎睇下片, 間中會打下lol/ cs
想問下msi prestige14同15打機得唔得?
另外想問下兩部分別大唔大, 盡量想要輕為主

Lol / CSGO冇問題，但其他再大食啲就唔得
Prestige 15會好啲，大電啲，同散熱好啲

月尾-下個月頭分階段上

低開嘅LOL, Fallguy

有冇講大概幾錢？諗緊UX435定係pro15

唔該ching
其實想買rog g14 但係咪唔會有機會買到

依部點睇？

原來UX325 係NOP度上左架, 賣緊9K
就咁睇, UX435唔知做唔做到10K落樓

tuf 15到左 今晚開箱

但係我明明之前無較過依幾個,啲setting都無乜點較過去偏向performance嗰邊,唔知點解前幾日就開始係咁跌fps

呢個好似係GTA嘅bug，setting 會變

另外你可以睇下GeForce Experience 入面GTA有冇揀最佳化，有就untick返

I5咪10K樓下

玩world of warship 4k mon 2060夠唔夠

G14應該冇咁快買到，買到嘅時候都可能就出下代（21Q1/2)

之鬼兄, 你知唔知i7 既話, 個價大約會係幾多....
UX325 $9K 你覺得OK嗎

要平就UX435

價錢唔講得

3. modern 14 B4M / Vivobook S14
Both R7-4700U+16GB Ram

應該得嘅

I7冇記錯10xxx - 12xxx，分別在於Xe / MX450

UX325呢部冇話唔得嘅，i7-11+16GB 都買得過嘅

thx 之鬼巴打

即係仲有個幾星期就出
等到月尾先, 唔得先ORDER UX325, 唔該晒之鬼

我睇u tube話差唔多買 helios 300

2060都夠了

本身dx11 game

如果跟NOP買 zenbook ux325定ux434比較好
會玩下跑online 主要用嚟做功課 打下code excel咁

正有此意，不過諗緊 32gb or 128gb ，點解 ipad 冇 64gb

好似好抵屌

仲要大電版

Trident 300只係輕薄版Helios 300
基本上差唔多

好似話A15配2060有散熱問題？

11代UX325 / 11代UX435

128吧
32玩兩嘢冇晒

打機黎講r7-4800h 定i7-10750h 好d
配rtx 2060

想問埋係amazon送貨快唔快?
見佢Fastest delivery: Tomorrow

唔清楚 但9400蚊 spec唔差

想問吓咁多位巴打，想買部laptop 去uk 用

主要用途
上網，做office document, 會起一兩隻vm 做lab, 睇吓愛情動作片， 仲有我唔打機嘅

budget
HKD$ 10000 to 14000

有咩 recommendation 呢？
thanks so much!

macbook pro

放電腦i5 8250u 4+256 ，電池有問題要換電，可叉住電使用
$500

買啲有全球保嘅機，e.g. XPS / Zenbook，兩款都就出11代U，都Within 你Budget，你可以等下

主要話個底吸風位少
內部散熱管同出風位係夠

佢到而家都冇貨，真係有信心會咁快出到下一代咩

之鬼巴 想問吓係咪買完Windows 10嘅機之後 word excel ppt 嗰d可以免費用

搭單一問，其實nop ux325張Iris plus同Xe同mx450差得遠唔遠
唔打機唔剪片係咪其實睇唔出大分別

買完tuf a15 好滿意 但係唔識升級硬件 上網睇好難拆

下，實出到㗎，Spec都有得睇，買唔到啫

呢啲要另外比錢同入ac㗎喎⋯⋯
好似online version就可以免費

其實佢部UX325行得11th Intel 一係Xe 一係UHD，冇Iris plus呢樣野，係Moss on99打錯又唔改

正常UX325 i7 version 睇佢就係行i7-1165G7，Iris Xe

點解msi咁叻仔出到第一批11代cpu嘅手提電腦

其他廠商做緊乜

呢部好似好抵屌港幣$7000左右

好想睇

CA好似都有全球保，你可以問CS先

要搶頭啖湯

如果有全球保係咪就好抵屌?

抵玩吖，要有嘅嘢都有齊，係冇PD

咩係pd

Prime day 買咗部Rog s15, shipping status等咗一個星期都冇郁，啱啱send email 去amazon cs 問， 佢哋覆原來係Backordered ..幾時補貨唔清楚，問我仲等唔等 如果等好似有20% off

睇清楚送唔送香港

鬆螺絲唔難拆呀，係分3種長度螺絲，
出風位2粒長
角位2粒短
其他中size
鬆哂再搵張信用卡啪起個底就得

上youtube睇條友拆爛左個底

求片

有spec？

愈黎愈多review顯示11代老虎湖U系cpu既igpu勁左好多,但cpu性能仍然未及4800U甚至4600U

原來唔送香港

搵集運

點樣搵

幾蚊一個轉換插頭幫到你

Google 美國集運大把你揀,呢D野唔使餵到埋口掛

出就最快下年Q2頭，如無意外我估都係5800U+5800H再分別配唔同dGPU，宜家睇5800都係Zen3

GPU應該都係3060MQ封頂

14吋nb 3060封頂好正常,再高級D驚散唔到熱

其實3060一般都夠哂做,只怕部機一出又唔夠貨又要輪半年先買到

鬼巴 想問咩係PD

隔離po有講廢事比錯你

Sorry睇漏左

PD簡單黎講係用type-C叉電，最近好多新機都標配咗，但UX433/UM433冇配到

唔用HS 系都好好多嘅
ASUS HS獨佔都過咗，都冇其他廠上HS CPU

其實宜家2060散熱都有少少勉強，3060吹到咁勁(保守估計~2080S程度)真係都好難講上唔上到，除非Nvidia 有新刀法

其他廠用h系列加電玩

今年black friday係幾時？prime day失望到爆

Google search is ur loyal fd
不過我認同你下一句

訂左g14但未攞得，好似好on9咁，又就黎出下一代，3060mq仲要勁過 2060mq好多

Q2有排啦

買1650/1650ti version
唔使煩

越諗越唔岔氣
nop部m15等到11月中都唔知有貨未,想取消佢算9數
咁柒耐都未有,等住用呀

買緊期貨

係台灣pchome24h訂ge asus laptop,香港有冇國際保??

今日收到email叫我星期五拎機(g14)

原本要等到幾時?

樓主
想買部laptop 做文書嘢
$4-7000有咩推薦
需唔需要買到zenbook?

巴打邊日落單

18/8 落單 之前email 都係話要等到11月中再通知貨期

thanks，我遲你幾日先訂，應該仲有排

最好send email去問pchome/打電話比香港華碩問

但1650ti version個價真係考智商

鬼巴想問下年幾時先會出5gen amd
唸緊而家硬食11gen intel定係等5gen amd

想要100%sRGB mon咪上Zenbook，唔需要嘅就Vivobook / modern 14

當佢同宜家傳聞1月，賣街齊貨應該3月頭左右

5gen AMD 會唔會又整幾部 45%NTSC 就算

買左a17 雖然係香港買9千幾
有冇被搵笨

MSI Alpha 15/17 2020 powered by AMD Ryzen™ and Radeon™

今年試完水溫，下年應該多返啲正常機

咩Spec

呢幾日好似有，不過你宜家先訂就

呢部好似出得過
有比100%srgb

而家訂 等第2代好過

鬼巴， s15同m15邊部好？

ryzen 7 4800H
16gb ram
17.3" 120hz mon
gtx1660ti 6gb ram
512gb ssd

點睇求指教

樓主你好
想買部gaming notebook 放屋企用
主要打mon hunt lol 為主 會開直播比朋友睇
而家一開就會疾
17吋moon 重都無所謂
Budget 18000-22000
thanks 🙏

低過25000 如果抵玩都可考慮🙏

點解唔砌機
Itx都唔算好大

唔係好識有關knowledge...

買錯手提電腦 zenbook 14 求收機

Gaming：

<$8000 ：Tuf A15

DESKTOP死左
想換LAPTOP代替
想問邊到買?

Ok嘅

當然S15啦

腦場

外國街網1299 官方應該平少少 5600m大概1660ti同2060中間 略貴

Samsung s5e, 2k amoled mon, 不過可能有114dns

呢兩部邊部好d？

相問下有無其他NOTE BOOK同呢部差唔多
但個MON好D架

Thanks

8000樓下gaming 機又要靚mon，大陸機

咁唔駛咁勁 打到中階GAME 但靚MON有無推介

你依家已經係中階效能，你要開高就＞＄10000起跳，＄8000再落好難打倒機

定係你睇睇實物先，話唔定你睇完接受倒

A15個樣太電競 拎唔到番公司用

腦場最平？

支想thinkbook 15?

budget 7000-8000
平時玩lol同steam game但唔係大作果d
想問下有無推介

麻煩各位大佬指點
睇咗大半日網上嘅比較，但型號實在太多希望可以narrow down

budget $5000或樓下 ， 或符合要求嘅minimum $

普通文書用上網YouTube小量整相，唔打機。
14” mon 要窄框.
8G ram.
1TB SSD 或以上 .
intel啦.
唔要Lenovo .

多謝大佬

有冇人試過係日本網購fujitsu notebook? 有冇機會可以客製用國際鍵盤?

Fujitsu出左幾部新既11 gen cpu 又輕

同我部a15一樣

咪個mon大啲？ 你買左幾錢

1TB以上一定冇，自己配

5000樓下就Dell是旦執部，好啲啲就Vivobook S14 Ryzen5

要整相要100%sRGB mon就加Budget

A15
R5+1650

Amazon最平

你呢個budget可以玩4K 60fps啦
何必呢 Youtube大把人整砌機懶人包 速食冇難度

10K打機laptop到底邊部最好，唔怕重

Budget 10k-12k
想玩vr 有冇推介
唔該

VR就買Desktop

Helios 300

如果部NOTEBOOK要成日用嚟開VM
係咪揀AMD會比較好?一萬鬆啲輕便啲有冇介紹

新 Acer Spin 5

J得過,不過聽聞支筆太幼唔好渣

Amazon 7900

鬼巴打，如果為左剪片執相玩after effect買zenbook duo 會唔會好on9?

咁你抵玩啲 我急用先香港買炸

買咗部vivobook 15 r7
亮度較咗20%
粒電較咗省電mode
淨係開咗幾個chrome+播歌
點解都係得4粒鐘貨仔
定係我未較好野
第一次買notebook

其實粒電襟用係睇咩？
Spec差唔多嘅情況下
買zenbook/swift5 粒電會唔會襟用啲?
但係佢粒電都係咁上下大（40-50wh)
我依部amd cpu唔係會慳電啲咩

如果普通文書用途，睇下片同有時會剪片

以下呢2部 邊部好D? 定有其他介紹? budget 預$7000上下

會剪片就第一

係電池管理開埋電池優先，正常用到6,7個鐘

Zenbook / Swift當然襟用啲，粒U行低功耗+調低咗W，將用電嘅地方縮水，續航力一定長啲

唔會嘅，Second screen剪片執相都叫有用

AMD輕嘅high performance 機得G14，但買唔到

msi GE 系列同 asus m15 / s15比較，會推薦邊部？

我都想 但係屋企冇位所以先諗laptop

諗緊買msi ge66好定asus s15好

之鬼巴有咩意見

我去dell睇過就係發覺佢好多係512gb hd, 但係又冇得customize上去1tb
1tb嘅機就得4gb ram ，d spec都幾奇怪

除vivobook s14 ryzen5 有無其他推薦？

A15 配2060 都係9400蚊
散熱係唔係好差？

S15好好多，又輕散熱又好，mon 又有Pantone
要RGB先GE66

你套VR用USB A定USB C/TB3

5000幾冇其他好過Vivobook

打機80尾,90頭左右啦

佢地成日話a15 2060版散熱差過1650

係差過

想問dell xps13 9300 而家特價$12999，抵唔抵買？
用嚟返學加做paper.

諗住買咗電腦先買vr
所以答你唔到

買咗部swift 3返嚟發覺爛聲到仆街
音量又細，中高頻刺耳，低音直頭聽唔到
我手機s10都大聲好聲過佢
本身揀3定5時個sales話喇叭冇咩分別 所以就揀咗平呢部
而家好想放咗佢
想問如果想播歌唔爛聲(要求唔高 好聲過我部s10就得)laptop應該揀咩牌子

戴耳機/ bt speaker 咪算

我見intel gen11 cpu頂都係4c8t

開VM要買H系CPU喎

XPS係冇抵過
唔介意上代U，13000 4K mon XPS都ok嘅

Gaming：

<$8000 ：Nitro 5，Tuf A15
請問呢個list係咪仲係update推薦？
因為我見A15要過皮
利申想玩到lol, fifa online
同埋做下assignment個啲

「10月10更新，11代Intel新機」

A15 Ryzen5-4600H + 1650咪<$8000，你打爆個spec咩都過啦

上代H好似都係得啲重磅機

行H系機一定重㗎喎⋯⋯
10代H唔係上代，仲係當代

Rembrandt唔係21年產品線

usb4即係tb3？
明明都係zen3, 點解配vega就唔support

睇緊i7-10810U啲機 好過無
但都唔係多選擇 除左ASUS 有冇乜好介紹香港又買到....
AMD下代laptop U會唔會好遙遠

未整好掛 我諗AMD都唔想自家laptop啲Port咁弱勢

Ryzen 4000 / 5000 mobile cpu其實有預留左lanes比tb3 但睇廠用唔用

鬼巴，見你提起helios300, 呢部有8折，入得過嗎？

買10810U不如買10710算
要VM又為咗輕，買U系/G系U呢啲得4C/6C即係玩自己，U系得AMD 4800U見得人，但得支那機有上

AMD 5000 / Intel 11代H最快下年Q1發佈，Q2出

10300H

一係唔好買，一係出腦場買i7好過

Hello 樓主
想問<$10000 平時都係打吓fifa lol
輕薄 靚mon 用落順暢為主 有冇好推薦

dell你可以試下係網店搵佢地個email問customization
有sales會幫你跟

鬼巴
多謝你指點,今日買左部S15
好撚正

竟然？結果係無間廠肯用

要輕薄又要有張1650 dGPU，又<$10000 Right?
去腦場睇10代Intel Prestige 15，現金價10000樓下

想問下 5000樓下 文書機 可以駁落電視睇野 最好有全球保養 （英國） 有冇介紹

文書機<6000 有冇推介

有少少後悔買部prestige 14
見到msi官網開始為 stealth 15m賣廣告
唉太早買啦屌

5000系列應該好D

l3冇砍太勁

日本asus買G14 個Mon有一點紅點(黑色背景就睇到) 可以點整定無得整？

想請教吓哩部換唔換得過?見佢15.6得1.26kg幾吸引,想換嚟replace 部macbook pro 2015 early

5K樓下Dell / ASUS 是旦揀部

Modern 14 B4M / Vivobook S14

個Spec ok，粒電唔掂，外殼隻料都一般，不過睇散熱同Mon都ok

15m 1660ti係幾抵屌，抵過Prestige 15 1650MQ

>10K / <10K ?

>10K 就M15 / Dell M15r3都ok，兩個牌子都有全球保，Dell仲可以外加多幾年

死點，得一粒通常唔換得，一黎就維修換mon

冇話唔得嘅，唔用返MAC?

依家WFH多想用返windows,感覺方便D

bestbuy應該無香港保養？

yes

>10K

ROG M15 & Dell M15 R3
Price 啲價唔準同唔齊，睇官網好啲

想好啲就 ROG M15 > ROG S15

你想買ROG / Dell ？

個價ok嘅，係真係熱啲

都係得兩隻咋嘛。。。
M15: i7-10750H + 2060 / i7-10750H + 2070MQ

Dell 就睇官網，睇啱再搵CS講價/加保養
ROG就落旺中/腦場嘅專賣店親身問現金價

係吖

邊間平買邊間，係專賣店都ok

ASUS 官網有list

I7-10750H + 2060 version咪15K有找

想請教下， 6K budget
用緊做文書野，最多都係開手機模擬器打機同玩football manager

有無推介
我睇swift 3 有好多隻，唔係好知要點揀

唔該曬

唔該之鬼巴
最後買左依部

依家開心使用中

Zephyrus 同 Strix 主要有咩唔同?
M 同 G 又代表咩?

會多開買Modern 14 B4M / Vivobook s14 嘅R7+16GB model

Zephyrus 係ROG laptop 高階系列，Strix 係ROG入門

Zephyrus G係Zephyrus 入門，Zephyrus M係中、高級機

M & G 係兩部完全唔一樣嘅機，得個樣似，但冇一樣零件共用

唔同level 用料、散熱、mon 等等都唔同，e.g. Zephyrus G係膠殼，M係鎂合金殼

唔該之鬼巴
又學到野

Thanks 巴打

想買平幾千蚊既文書機，acer swift 5點睇？邊到買最平？

Asus VivoBook Flip 14 (2020) Review

自己砌仲平

何謂平幾千蚊？原Budget 幾多？

上年係Amazon 買左部acer predator helios 300

今日發覺差唔到電，郁下個火牛發覺佢冒煙

想請問係咪就咁買個萬用火牛就得？

電腦白癡唔係好識

出煙就拎去整啦

Ok嘅，不過就出11代版本

校叉80滿咪得，雖然唔會好大分別

啱啱上amazon 睇好似又平咗少少?
PH315-53-72XD
唔使9000

Sorry 自 講得唔清楚 我指火牛出煙 ，部notebook 正常開到，係咪就咁去深水埗好易配到？定係買萬用火牛就得？

surface laptop go 好似好吸引

但係又想要asus zenbook 14

呢兩部機大家會點樣揀？

左面啦, 右面得8GB RAM, 呢D係電子垃圾黎....

想問下有冇巴絲買過hp care?
又話auto register, 成個月都未reg到落我部機到

黑色四四方方嗰個出事？

Laptop Go 個價ok嘅，又有正常mon
不過M$品質

個屏幕連全高清都冇喎

1536 x 1024 3:2 算係咁，起碼外國test 咗係72% NTSC mon

兩部差唔多重,我會揀經濟d嘅zenbook系列
如果surface啲2in1 做到laptop go呢個價就幾吸引嘅

ASUS ZenBook 14 Ultralight 應該完勝呢部Surface

用surface 悔終生

用過Surface 1/2/3 ,而加用緊7

唔同定位冇得比，Zenbook 14 UL 應該買到兩部GO

唔會

呢部應該 ram 啤死左
我等 AMD + 5600M 2 IN 1

應該onboard 8gb 有預留另一條slot

未必
要 check

我剩係用過book 1, 個mon已經壞左touch,mon同pad又成日接觸不良，火牛個叉電頭又無啦啦壞兩次，要買代用牛難，原廠又貴

冇，11代U佢個價贏晒
係唔知幾時出貨

有可能出咩

咁好彩

等緊black Friday特價
打算買asus a15 貪佢有全球保,有幾個問題想問下
1660ti 同2060 我上網睇其實差別都唔大過5%
但係2060會有光追, 但係呢張限左功率既卡, 開光追會唔會話其實好難負荷得到? 所以我係度諗緊, 1660TI定2060好
同埋所有ASUS A15 係咪都可以自己加裝SSD? 因為我見1TB其實都唔係好夠洗....

2060 mobile 開RT會好吃力，1660ti 正常已經足夠，當然2060都仲有個DLSS玩下

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (48)，歡迎問NOP/新手請睇下#1-3

997

998

999

1000